民主黨兩候選人遭警私刑 將投訴及民事索償 盼鼓勵受害人發聲

民主黨區選候選人梁翊婷及洪駿軒於11月11日在觀塘被拘捕，涉及「公眾地方內擾亂秩序行為」罪名。兩人指遭受警方私刑，今日召開記者會展示傷勢，並指將會向警方作出正式投訴，及提出民事索償，盼鼓勵更多警暴受害者發聲。

梁翊婷頭縫五針 手指失部分知覺

二人質疑警方於制服他們後，使用粗暴武力並無必要。梁翊婷表示，被制服後遭警員壓後頸，臉部被壓向地下磨擦，其後被警棍擊打頭部最少五次。她續指，被制服後警員至少兩次向她施以胡椒噴劑，令傷口無法止血，於衣物留下血跡。梁即時向警員要求送院治理，惟遭拒絕，於前往警署途中亦被警員惡意擺弄與索帶扣連的背囊使其受苦，在警署內亦無為她止血，終在3至4小時後才得以送院治理。梁的頭部共縫五針，部分傷口需剃髮治理。接觸胡椒噴劑的地方，包括手掌、手臂及頸部持續刺痛近30小時，使她無法入睡。她亦指，手腕疑因被捕時索帶過緊，傷及手部神經線，雙手手指至今仍感麻痺，失去部分知覺。

警恐嚇洪駿軒「擺白粉入袋」

洪駿軒則指，當日於觀塘港鐵站A出口在無反抗且配合警方情況下，被警員推向牆壁，臉部同被磨擦所傷，警員再向其太陽穴施壓，要求他站立，並喝斥「唔好再扮嘢」。及後他再被警員按壓下陰，並有警員揚言要「擺白粉入袋」誣告其藏毒，亦有警員笑稱要「帶去新屋嶺」。在等候送往警署期間，洪亦被衣物蒙蔽頭部，和被腳踢擊頭部約5至6次。留醫兩日後，洪的手掌仍因接觸過胡椒噴劑，須長期冷敷減低痛楚，而下陰被攻擊，亦令他如廁時感疼痛，雙手手臂至今亦無法抬高。

民主黨前主席、執業律師何俊仁稱「警暴係實際存在」，民主黨將會到投訴警察課作出投訴，若於合理時間內得不到回覆，將會研究作出私人檢控。何指，及後亦會向警務處處長提出民事索償，以及向國際人權機構作出投訴，二人皆願作證指控警暴。

何俊仁表示身為律師，知道有眾多遭受警暴的個案，惟大部分個案都不願進一步追究或投訴，以至警方於記者會稱沒有收到相關投訴。民主黨得悉有警員「暗示加控」，由阻差辦公、非法集結等罪名改為控告暴動罪，迫使被捕人士不再追究。何表示明白青年人有不同困難和壓力以至不能追究，並進而表示此舉是梁洪二人「帶頭先」，二人勇敢站出來指控警暴，期許其他警暴受害者會「早日企出嚟」指控警方。

梁翊婷參選觀塘「觀塘中心」選區，其他候選人有現任區議員、創建力量的陳華裕；洪駿軒參選觀塘「翠屏」選區，其他候選人有現任區議員、九龍社團聯會和公屋聯會的鄭強峰。

有險可守

[事後檢討]請堅守原則，勿墮落為暴政魔警

冇人理?

［區選］藍絲散水運動，正式開始

班律師而家先出嚟？

推